我真係好想知「淡左」可唔可以接受為一個分手既理由

明明以前可以好愛對方，因為一段時間少見左、忙左，就話淡左，直接分手，連挽回都唔比機會。

起碼都叫曾經為對方付出過、愛過對方，點解可以自己話分手就分手，完全唔諗被分手果方嘅感受。

以前就講到話幾愛幾愛，依家一句淡左，承諾過嘅嘢一下無晒，自己想分手就分手，一啲責任感都無，連出黎當面講下都唔肯。對你黎講，我真係一文不值。

感情呢啲嘢 唔維繫就冇㗎啦
唉

男定女

大佬 講到明淡左 仲諗黎做咩 會諗度唔淡啦

有得唔接受嘅咩

以為自己開post

分手邊使理由

佢大概只係渴望心動既感覺掛
而佢要既你俾唔到佢咁解姐

話淡左 無論有幾耐開心既回憶 都再無值得留戀既地方

我男佢女

一齊左幾年 比人用whatsapp分手

其實大家相處左咁耐，一開始有共識係拍長拖。邊有可能長期都有心動嘅感覺，其實我都製造左唔少驚喜比佢。
表明過平平淡淡已經好開心，到頭來都係自己一廂情願。

用whatsapp分手係最唔負責任。即係好撚自私。

淡左可能係藉口
話唔定鐘意左第二個

始終仲年輕，好多都係想見識下個世界既。

好似你岩岩grad, 你都唔想做政府工一樣。
係穩定既，但想試下搵份自己真係好鍾意既工作囉。

你既平淡對人地黎講可能就係悶，
而人地耐不住呢種感覺。

Ching你一定搵到個適合你既人架，加油

曾經以為佢愛上另一個，但係咁樣諗唔健康，倒不如諗返轉頭段感情出咗咩事而變淡，可能大家相處大壓力，大家唔識溝通，大家唔夠成熟

又或關係上嘅唔對等，對方未定性，對方覺得付出唔到同你相等嘅愛，而你嘅愛漸漸變成壓力，好多原因可以淡，未必係唔愛，但係唔識點樣維繫

可能大定都缺乏勇氣面對，長痛不如短痛，世界咁大，可能大家成長過後又喺返埋一齊

一開始我都有諗過，因為佢以前係好鍾意叫我陪佢，無論係去邊定番屋企都好。
我有問過佢係咪識左第二個，佢好肯定咁話無，而我都覺得佢無時間識人。因為我地本身都無乜時間見面，佢自己都好忙。

佢係唔中意你既話 你無做任何野都可以睇你唔順眼
你牙隙有條菜渣都可以做分手理由

我問過佢係咪完全無feel，佢話唔係。
佢話分開左少咗負擔，但其實我都無好chur佢，只係佢已經唔想再放時間同心機落依段關係，所以唔想再試。
而我覺得點解咁易就放棄，一齊果陣都叫做好恩愛，淡左咪慢慢搵番個感覺，唔得再分都未遲，都唔係阻你好多時間，覺得有少少自私囉。

一齊係需要兩個願意，離開只需一個人願意
可能佢自己都有自己嘅課題要上，或者佢都知道淡咗要點做，但問題係冇咗感覺，就唔會有動力去做，有幾多時間都冇咗想改嘅動力

我都仲有好多感動，好肯去做，但感情世界只有兩個願意去做先叫互動，單方面做永遠都徙勞無功。你可以嘗試努力去做打動對方，但發現打動唔到都要接受現實，自己真係盡咗力

離開嘅人可能係自私，你要知道成長路上就係會有人會突然轉身離開，而你係趕不及同佢說再見。

喺復合同挽回路上我真係盡曬力，但對方都係唔想／唔回應，咁你就要知道唔回應都係一種回應，你只能尊重佢嘅意願，無辦法，一齊係需要兩個人嘅同意，而唔係單方面

唔係一個好嘅理由
不過個個都係咁用

好搞笑其實
努力過之後我仲要尊重佢嘅「冷漠」
咁邊個尊重我？
唔會覺得努力過嘅自己好cheap？

愛情唔係你努力就有回報，唔係你付出就有必然收獲。

佢嘅冷漠背後可能都有原因，可能佢都難受，可能佢都唔想，可能佢都唔識面對

如果覺得自己再付出係卑微，倒不如先放低調理好心態先。一齊緊嘅時候，你付出完想對方有回應，都仲叫合理／可理解；但分開之後，你付出想對方回應，就係不合理，因為已經分開了。

你可以嬲鳩佢，但佢要咁做，你都冇得小鳩器佢，有感情唔知大曬

利申：我搵極佢都已讀，都有嬲過，但係調整下心態就會知，其實唔回應已經係一種回應

講到尾都係提分手果方自私、唔責任（前提係被分手果個無做錯野，甚至好努力付出）
一係一開始你就講到明係玩玩下，未ready拍長拖。咁我都唔洗咁認真。
唔好一黎係度話自己有幾愛你，講過點都唔會離開，到頭來走先果個都係你自己，嬲都正常啦。
問你有冇諗過我感受，你自己都唔敢正面回應，我諗你自己都知自己有幾衰啦。
就算你幾衰都好，我仲係好愛你

最自私係令你死心塌地之後一腳踢開你

好聽啲，想你舒服啲先講淡左姐

其實正式黎講，係已經唔再愛你

感情從來都係一個人決定有冇得繼續

唉
又係呢d例子

反而咁樣係唔清唔楚。
比人有可以繼續嘅希望，但又唔想同你一齊，寧願自己一個
淡左即係唔係無晒感情囉，不如直接講我已經唔愛你，直接了當，唔好拖泥帶水，我會舒服啲。

老實講，我都好傷心佢喺我最人生低潮時離開我，但係佢自己有呢個決定亦都好辛苦，由相愛到分離，我諗提分手嗰個都好傷。

如果提分手係自私嘅人，咁既然佢真係覺得自己衰，佢唔搵你／唔覆你，就係對你最好嘅行為，唔好再令你有誤會／多心，其他嘢就你自己去面對。

我都係被分手嗰個，我都好傷心，但係大個仔喇，呢刻大家唔能夠一齊，唯有將份愛放喺心到，有緣嘅話，可能有一日又會遇返大家。

愛過做唔到朋友，就算佢傷過你心，其實最後都係嬲唔落

其實依家正正係我人生低潮，做咩都唔順利，但佢成為我嘅動力、支柱，我會為左佢而努力。
我都有求過佢陪我走埋依幾個月先，但佢真係唔想再浪費時間。
岩岩開始振作，又一下比佢打沉。做咩都無咩動力，個心好痛。

唔會誤會/多心？
笑話
被分手既只會因為佢嘅自私搞到個人精神失常
傷害就點都做咗架啦
有責任既咪好好解決問題佢
冇責任嘅咪拍拍羅友乜都唔理

我曾經都係你咁諗，佢係我所有動力，佢係我嘅世界，但個天派佢嚟同我相遇就係教識你─你嘅努力唔係為其他人，而係要為自己。就算你身邊冇咗邊個都好，都要識得為自己人生打算

佢就算同你分開咗，都唔呢見到你咁樣，我明好矛盾嘅位係，佢同你分開先搞成咁，但係改變唔到事實，從今你要好好過活，就算佢唔再喺你身邊、心呢份態度都可以令你人生過得好好

我只可以咁諗

自己呃自己囉
唔咁做你唔會move on到

不過比起呃自己
我寧願一世都move on唔到

好同意。
拍拖係兩個人嘅事，無論係一齊定分開都好，有責任共同去解決個問題。
坐低慢慢傾下，詳細講下大家點諗，比對方一個交代，依個先係負責任。
問你點解，就係淡左。淡字真係解釋唔到乜，我就係唔服依個分手原因。

咁佢可能就係咁唔負責任冇辦法，唔成熟

分手不嬲都係單方面解約連通知期都唔洗 有得你接唔接受架咩?

接受唔代表認同

人呢
特別係香港人
好叻用一句無可奈何去說服自己
所以咪俾支那食住囉

終於有人有一樣諗法

都係唔接果一方傷姐。
依家係話緊依個行為自私到死

痴線扯到咁遠感情問題從來都冇得理性分析
合則來不合則去 自由戀愛就係咁 邊有對與錯
拍拖係兩個人既事洗乜你認同 分手之前洗唔洗全民公投左先?

就算比個咩理由 被分手果個都係傷都係接受唔到架啦
有咩理由可以說服到你比人飛而唔傷心呢

兩個人嘅事咪兩個人認同囉
單方面自己想點就點
話你自私係冇錯架喎
成日用咩感情冇得理性分析做籍口
直接認自己唔成熟係自私精算啦

會唔會係佢變左心？

100%係

出軌者同第三者會有報應

變心唔一定係第三者嘅

你覺得平淡好姐
可能對方未玩夠？

咁即係對方仆街囉
但係社會大眾又覺得呢啲仆街行為好正常無野

一齊左幾耐？

我估依個都係一個惡性循環
當你好緊張時你就好chur佢
你好chur佢時，佢又好緊張好辛苦
咁佢就更唔想見你
咁你又更緊張同chur佢
咁變左感情消磨愈快
最終變左所謂既淡左
咁最初其實點解會一齊呢？
你有咩咁吸引佢？

唔知你有過咩情傷咁大怨氣啦
真係唔愛 要分手果陣 講乜都假啦 講完都係要分手 乜野promise都係狗屎垃圾
感情既野就係咁複雜 點解愛 點解唔愛 三言兩語邊講得清
我同老婆拍拖十幾年結埋婚幾年 都講唔出點解愛對方
好多野係都日積月累建立出黎 自己唔會睇得通

你話我唔成熟 我就覺得係你睇唔化

其實所有野背後都有原因 要多啲檢討自己 而唔係怨對方
感情就係冇課本冇logic冇範文 要自己用心感受 下下講分析又咁硬頸當數學題咁solve咪fail
give & take 係先give後take, focus多d點樣對對方好d 而唔係咁負面係心入面不斷數對方點樣對自己唔好
愈鑽牛角尖只會愈唔開心 潛意識覺得乜都係對方錯 自己就乜都岩哂唔洗改
呢樣野係好危險 要警惕自己

有時係真係明明對方錯 但為左另佢開心 為左段感情都要自己認衰仔
如果你死都要堅持己見話你錯點解要我道歉咪冇彎轉囉
唔好諗邊個食住邊個 點樣蝕底左 自己付出左幾多 而係諗點樣可以令大家都開心

希望你明 我都唔敢講自己好叻有資格教人 但我自己感情經歷就係咁即管同你share下
或者你真係冇錯 純粹係唔好彩遇到錯既人 祝你下段感情順利 共勉之

我只係從佢地單方面選擇呢個行為上面講我既睇法
係
愛，情感係好複雜
可能佢哋自己都唔清楚個原因
但係並唔係放棄去理解同解決問題既理由
而現實係有人因為咁受傷
甚至有人因為咁而輕生

自私既行為你點解釋都係自私架啦
有咩唔可以三口六面坐低講？

不過冇架
實有人會選擇自私既行為去傷害人
咁被傷害既人
有啲咪選擇接受呢個行為，幫埋佢解釋，然後自己釋懷
有啲人咪一世諗唔通，背負住呢個傷口到唔知幾時
我只係後者而已

其實淡咗只係一個由愛情變為親情嘅過程
如果佢因為咁同你分手
咁就代表其實佢只係鍾意新鮮感同激情

不論點
都係仆街架啦

係時候成長喇，希望唔係人哋比，係自己比自己嘅
唔係咩都好似數學咁有答案

當一對情侶中間冇左愛/激情，剩低感情，咁仲係咪情侶？可能你覺得係，但佢明顯唔係咁諗

有啲嘢夠鐘就move on吧

佢話無你又信
過來人 唔好睇得咁表面 你覺得佢唔會唔代表佢真係唔會 同第二個熱戀緊乜同你淡咗囉

變左心有第二春要飛你姐

加油啦

吓 未玩夠就係仆街？
除非佢即時同第二個一齊姐
如果唔係有咩仆街可言
意識到自己唔想平淡 唔夾咪分手

咁梗係講緊無縫接軌或者一腳踏兩船啦
如果佢係隔一段時間先再拍拖嘅就冇問題

如果過程中做到有人受傷點解唔係仆街
你咪即管試下突然俾一個你愛嘅人冇啦啦飛囉

但一齊果陣我一直都有佢ig ac，佢真係無識到其他仔。加埋肺炎、忙等等嘅因素，佢應該無乜時間識。
雖然話淡就好趕咁分手，依一點真係好似有第三者。

佢要呃你嘅你唔會知 我唔敢講個個女仔都係咁
但講淡左嘅 好多都係咁姐
你諗下你地一齊咁耐 要淡嘅一早淡咗啦 點會無啦啦依家先講 個人意見姐btw 比人分手真係好痛 加油

都係一個理由姐
唔通佢同你講有左第3者你會好受d咩
總括一句: 她不夠愛你

兩個人有共識吓開始
但可以隨時單方面終止

真心 只要愛一個人 總會有受傷既時候
果樣野hurt到你 係因為佢對你黎講重要
你受傷 唔通對方響呢段關係中就冇受傷既時候咩
一段感情完結一定有原因 點解可以簡單歸咎係對方仆街然後victimize自己

一定有原因
咁咪拎出來講囉
做咩咁模棱兩可自己話完就完
佢受傷？我真係想睇下佢邊度受傷
你話我victimise自己都係咁話架啦

一定係唔夠愛嫁喇
主動分手話自己好愛=虛偽

係咁架啦

痴線 一段感情完結點都會有人受傷架啦
怕受傷就唔好拍拖啦
咩叫無啦啦飛 有分手會比你做足心理準備先分咩
家陣佢係前一日仲講緊野之後突然唔搵你最後一句分手?
唔通分手果時冇一個人會受傷先叫唔係仆街咩
咁你地有冇愛過呀

係呀就係咁啊
突然唔揾我再下一句就係分手

我就唔會再拍拖架啦

祝你唔會分手啦

喂 你遇到咁嘅人等於全世界分手都係仆街咩
幾撚多歲人呀你 踩單車仆親就以後唔踩呀
唔岩就分手架啦 搵到個拍拖直落結婚一生一世嘅係叫好彩
唔係必然架大佬

搵一大堆籍口去掩飾傷害人呢個行為

唔係必然
咁開始之前咪諗清楚d
開始之後咪努力d囉

一句唔岩就可以隨意傷害人
我睇你唔順眼係咪就可以捅鳩你啊
唔岩啊

你都真係有病 拍拖係兩個人磨合嘅過程
唔擔保一定磨合到架
好多野都要拍左拖之後先知嘅
單純政見問題都已經可以分手啦 拍拖前又會完全知咩
努力唔代表有結果架 你努力讀書都唔代表你一定拎高分啦
你係唔應該拍拖架 咁唔成熟真係進步下先啦 咪出黎累人
仲學人講咩社會大眾 你憑咩呀

咪就係你呢啲人永遠一大堆籍口去保護自己
一個二個快餐文化上腦？
唔識了解左先開始

你拍多啲拖添啦
分多啲手啊
快餐人

淡咗=有另一個令佢心動嘅人出現咗

你完全活係自己幻想世界入面
唔理現實係點 拍拖前了解可以知道一個人幾多呀
追同被追係未一齊之前都會將自己最好果面show出黎
拍拖之後先係見真章嘅時候
如果唔係點會有相見好同住難依句野出現
就算再好嘅fd呀 去一次旅行都有機會反面啦
何況見面仲多嘅男女朋友
了解了解 你去了解左拍拖係咩一回事先啦

點解仲唔明...有新仔咪飛9你囉..人地一直傾緊分分鐘比人吊埋.女人好古惑.真係未必刷覺到.
明唔明丫?,..仲係到諗淡係咩原因..其實係籍口黎姐..唔洗禁深究.
要分咩原因都我.話你太靚仔.襯你唔起都可以做原因啦
仲係到問.淡左點解做到分手原因..真係ON撚9

呢個真
Whastapp一句就bye bye
之後就見到佢繼續開開心心wfc
基本上樓主講個d就好似分手template咁
講完等自己好過d
Whastapp打完無手尾跟
過來人

好同意
一段戀愛係要令自己成長 自己角度睇可能覺得佢無啦啦話淡左 但係可能之前都有好多先兆 只係自己忽略左
錯過左挽救既時機 救唔番
點解唔係review下呢段感情既問題
下次再好好愛人
而係話人仆街 自己最慘
衰d講句 呢d真係巨嬰黎

多數都係
而且好明顯會感受到佢態度唔同左
例如：
唔會主動搵你
一日都whatapp唔到十句
出街唔會再拖你
出完街唔會care你返到屋企未

agree…全中…

特別係分手前最後一次出街，我手機冇電，所以返到屋企冇同佢講。返到屋企+沖完涼開返機，佢一句問我返到未都冇
以前我唔記得講，佢擔心到打電話炸我。

亦都係因為呢件事，開始懷疑佢，事實亦證明女人既直覺真係準

依家我就話點解唔當面/親口同我講分手嘅「真正原因」，例如識左新仔、覺得你廢，依啲先叫分手原因。
而唔係whatsapp一句話淡左就分手，解釋清楚叫做責任。

講真
洗撚同你講咩.簡單黎講有新目標.拿拿臨將精神擺去新仔到好過啦。你變左condom 架啦。用完即棄
都唔知成日要原因做咩。重要咩。醒啦廢柴..

利申：拍9年都係一句就散。都係簡單用message 散

真係比人用完即棄
所以唔識負責任嘅人唔撚好同人開始拍拖啦

醒啦巴打
唔好搵佢
佢掛住你/鐘意你就會搵番你
我知好難捱。但只有時間幫到你

你咪同佢講唔可以接受

淡左係萬能key
所有既分手只有一個原因 ：唔愛

邊有得你唔接受
講得淡咗要分手姐係唔愛你囉
唔通要迫人唔愛你都要繼續扮落去
咁你又接唔接受？

講到維繫就有咁

我自己都經歷過太少見面，對對方淡咗嘅階段。我當時係想同對方傾，睇下有無方法維繫返。就算無咗feel，都唔想對方因為我而傷心。
好多人無咗feel 話分手就分手，唔代表呢個係合理、唔自私嘅行為。

可唔可以解釋多啲？

點解唔得？其中一邊接受唔到就完架啦

分手唔需要理由

樓主男定女

淡左嘅意思係唔想再對你負任何責任
所以你老母唔會同你講淡咗
當愛情永遠只係愛情
即係話比你知對方隨時會因外來原因放棄呢段關係

巴打加油
推介你睇重慶森林
你睇完可能會諗通一啲野
因為我之前都係咁 希望你都可以

一直以為提分手嘅人係最自私同不負責任。但當發現對方一直將自己付出視為理所當然，鐘意玩消失。然後自己退讓同原諒過好多次，發現所謂嘅愛都只係得閒同心情好先愛。依家就算再點挽留都已經冇用。 我淨係想睇佢內疚同後悔當初冇珍惜過我嘅好，我一定過得比以前更好。

可以，分手不一定要理由

所以我仲未同香港人分手

雖然whatsapp分手好鬼無用
但驚面對面分會喊得好樣衰 或者太衝動做左挽回既行為
如果whatsapp起碼可以控制住自己

我意思係被人飛嗰個
係條街一定喊到豬頭咁

明知你上到佢ig佢仲點會用ig溝仔ar真係局中者迷既最成功例子過多半年啦，你睇返你依段字，你會哭笑不得

考慮轉gay啦巴打

講笑咋，多d搵朋友陪，呢段時間一定好難過，加油我都康復中

唔夾

same same 拍咗就嚟6年啱啱分手 又係話淡咗 唔愛啦 同時都唔想娶我

其實個po係咪落左洋蔥

肯定就係知道面對面
條友一係發癲
一係就狂chur挽回
人地而家都決定左
佢梗係用佢覺得最快手既方法斬
而且 佢會同你分手
姐係代表有d野佢根本接受唔到
而可能有意無意同你講過你都唔會改
講分手唔一定係衰人

可以陪伴6年...
咁深既感情都淡

如果真係挽回唔到，起碼都攬一攬做最後嘅道別。
話晒都大家都曾經愛過對方，但盡左力對佢好，一下子變到乜都唔係，真係唔甘心。
其實講真果句，佢同我講，我一定會留意到同去改，個問題係，認真問佢，佢可以連具體例子都講唔出，好明顯係藉口。
講分手唔係衰人，但連講個分手都唔可以大膽講句真話，乜交代都無就走左去，依種人一定係衰人。

所以拍拖真係唔公平。
想同佢長相廝守，浪費青春、時間、精神、心機落你身上，一直以結婚為目標。
對方一句唔想、淡，就走左去。
講真，6年都算拍咗好耐，果個人陪左你6年，淨係論了解程度、安全感，已經無人比得上，你仲點愛得上其他人，一生就咁有個遺憾。
個遺憾就係無得同自己依一生最愛嘅人結婚。
我聽好多人都係咁，我就係唔想有依個遺憾，所以先對感情認真，盡力對你好，希望走到最後。
到頭來，我對你黎講我乜都唔係。
係咪要做衰人先可以令你對我死心塌地，係咪唔hurt你就會覺得我可以用完即棄。
我寧願做衰人，起碼開心，但對住佢真係做唔落。

屌真，通常都係咁

如果真係 淡咗 覺得行唔到落去
咁點解唔趁早分手

再拖落去唔係大家都唔開心咩？
衰啲講句 就算俾你挽回到都唔會係當初咁樣

長久以黎關係肯定會越來越唔對等
你嘅好 變咗老鳳
而佢 亦都唔會係一開始咁樣

咁嘅情況
淡咗 所以分手
唔好咩？